\documentclass[twoside]{article}

\input{settings/packages}
\input{settings/environments}
\input{settings/colors}
\input{settings/commands}
\input{settings/header}
\input{settings/symbols}

\begin{document}

\input{settings/set}

\input{settings/heading}

 

\input{parts/tmp}


% \begin{equation*}
% 	C_i = T_{ijk} A_j B_k
% \end{equation*}

% \begin{equation*}
% 	T_{ijk} = \sum_{r=1}^R u_i^r v_j^r w_k^r
% \end{equation*}

Ближайшие шаги:
\begin{enumerate}
	\item Доделать fig AOD: add crosstalk matrix, add example ov SVF (e.g. 6x6), add ЛинРег для атомов
	\item Графики для антенн с фитом, показать fidelity
	\item Сделать плашку с non-factorizable state preparation, add large Li imgs (see movie). Можно а-ля the Li добавлять сверху к средним картинкам расшифровку
\end{enumerate}

Можно добавить:
\begin{itemize}
	\item Демонстрация с Random Unitaries (Xinyi тезис)
	\item Схема установки, фото 3D mot
	\item ? Экспериментальная последовательность
	\item BEC
	\item ? Feshbach resonance
	\item Imaging: Эксперимент. Alternating beams (с осциллографа), разница двух облачков (один, два continous, два alternating)
	\item Imaging: histogram noise vs atoms, raw nuvu img
	\item MWM (simulation, ? observed)
	\item Flashing. Экспериментальная установка, табличка с её параметрами
	\item State preparation: spilling. Схематичное изображение (посмотреть в Heidelberg thesis). Step plot. 
	\item State preparation: схема подготовки site- and spin- resolved состояния.
	\item Стабилизация: итерации стабилизации для single-value feedback
	\item \red{Theory: описание fermi-hubbard, фазовая диаграмма (посмотреть coepsill)}
	\item Theory: термализация vs локализация для решётки 8x8
	\item Theory: вклад от лабиринтов в локализацию
	\item Tweezer Array. Схема AOD, crosstalk basics
\end{itemize}

\newpage


\section{Single-atom spin resolved free space imaging}

\subsection{Experimental setup}
\input{parts/imaging-setup}

\subsection{SSH Model}
\input{parts/ssh_model}

\subsection{Image Processing}
\input{parts/processing}



\section{Tweezer Array}

\subsection{Experimental setup}
\input{parts/tweezer-setup}

\subsection{Generating with AODs}
\input{parts/generating_tw_arr}

\subsection{Control}
\input{parts/controlling_tw_arr}

\subsection{Balancing}
\input{parts/balancing_tw_arr}

\subsection{State preparation}
\input{parts/prep_tw_arr}



\section{Fermi-Hubbard Model}

\subsection{Introduction}
\input{parts/fh-model-intro}

\subsection{Code}
\input{parts/fh-model-code}



\section{Appendix}

\subsection{Image Processing}
\input{parts/add}

\subsection{Boolean Decomposition}
\input{parts/bool-dec}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{master-thesis.bib}


\end{document}

